
export const data = [
    {
      question: "¿Qué es el efecto isla de calor urbano?",
      name: "question_1",
      options: [
        { choice: "a) Un fenómeno donde las zonas rurales experimentan temperaturas más altas que las zonas urbanas.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Un fenómeno donde las áreas urbanas tienen temperaturas más bajas que las áreas rurales circundantes.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Un fenómeno que ocurre en zonas urbanas cerca del océano debido al calentamiento global.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Un fenómeno en el que las zonas urbanas experimentan temperaturas más altas debido a la infraestructura y actividades humanas.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "d) Un fenómeno en el que las zonas urbanas experimentan temperaturas más altas debido a la infraestructura y actividades humanas.",
    },
    {
      question: "¿Cuál es la medida más efectiva para adaptarse a las olas de calor debido al cambio climático?",
      name: "question_2",
      options: [
        { choice: "a) Aumentar la cantidad de aire acondicionado en edificios.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Aumentar el número de parques y áreas verdes en las ciudades.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Promover el uso de piscinas gratuitas en verano.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Construir más represas y embalses para almacenar agua.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "b) Aumentar el número de parques y áreas verdes en las ciudades.",
    },
    {
      question: "¿Qué se entiende por 'noche tropical' durante una ola de calor?",
      name: "question_3",
      options: [
        { choice: "a) Una noche extremadamente cálida en la que la temperatura no baja de 30°C.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Una noche con tormentas eléctricas y lluvias intensas.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Una noche en la que la humedad relativa es muy baja pero con una temperatura extremadamente cálida.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Una noche en la que se produce una brisa fresca y agradable.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "a) Una noche extremadamente cálida en la que la temperatura no baja de 30°C.",
    },
    {
      question: "¿Cuál de las siguientes acciones contribuyen al aumento de las olas de calor?",
      name: "question_4",
      options: [
        { choice: "a) El derretimiento de los casquetes polares.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) La deforestación masiva.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) El aumento del uso de combustibles fósiles.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) La construcción de parques eólicos.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "c) El aumento del uso de combustibles fósiles.",
    },
    {
      question: "¿Cuál es la principal causa de muerte relacionada con las olas de calor?",
      name: "question_5",
      options: [
        { choice: "a) Deshidratación extrema.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Golpe de calor.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Insolación.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Quemaduras solares graves.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "b) Golpe de calor.",
    },
    {
      question: "¿Qué es el índice WBGT (Wet Bulb Globe Temperature)?",
      name: "question_6",
      options: [
        { choice: "a) Un índice que mide la velocidad del viento durante una ola de calor.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Un índice que mide la humedad en el aire durante una ola de calor.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Un índice que combina temperatura, humedad y radiación solar para evaluar el estrés térmico.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Un índice que mide la cantidad de agua disponible para consumo humano durante una ola de calor.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "c) Un índice que combina temperatura, humedad y radiación solar para evaluar el estrés térmico.",
    },
    {
      question: "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera sobre las olas de calor y el cambio climático?",
      name: "question_7",
      options: [
        { choice: "a) Las olas de calor son fenómenos naturales y no están relacionadas con el cambio climático.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Las olas de calor solo ocurren en ciertas regiones y no son afectadas por el cambio climático.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) El cambio climático puede aumentar la frecuencia e intensidad de las olas de calor.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) El cambio climático solo afecta las temperaturas en invierno, no en verano.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "c) El cambio climático puede aumentar la frecuencia e intensidad de las olas de calor.",
    },
    {
      question: "¿Qué órgano es más susceptible al daño durante una ola de calor?",
      name: "question_8",
      options: [
        { choice: "a) El hígado.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) El corazón.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Los pulmones.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) El cerebro.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "d) El cerebro.",
    },
    {
      question: "¿Cuál de los siguientes eventos atmosféricos puede contribuir a la formación de una ola de calor?",
      name: "question_9",
      options: [
        { choice: "a) Huracanes.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Vientos polares.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Inversiones térmicas.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Olas de frío.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "c) Inversiones térmicas.",
    },
    {
      question: "¿Cuál de las siguientes medidas de adaptación es más efectiva para reducir los impactos de las olas de calor en zonas urbanas?",
      name: "question_10",
      options: [
        { choice: "a) Instalar más piscinas públicas para refrescarse.", radioValue: "A", selected: false },
        { choice: "b) Pintar los edificios con colores más oscuros para absorber menos calor.", radioValue: "B", selected: false },
        { choice: "c) Plantar más árboles y aumentar la vegetación en la ciudad.", radioValue: "C", selected: false },
        { choice: "d) Promover el uso de ventiladores de techo en interiores.", radioValue: "D", selected: false },
      ],
      correctAnswer: "c) Plantar más árboles y aumentar la vegetación en la ciudad.",
    },
  ];
  


export { default } from "./Quiz";
